（每日一句）股神巴菲特精選語錄

被老千股引誘的投資人就像參加舞會的灰姑娘一樣，沒有在午夜的期限之前趕緊離開，結果漂亮的馬車又變回南瓜。不過問題在於，馬車原來是王子建造，王子透過漂亮馬車將灰姑娘上了以後，你才發現他沒有戴上安全套。

恐懼和貪婪這兩種傳染性極強的災難經常在連登財經台出現。這些流行病的發作時間難以預料，由它們引起的市場精神錯亂無論是持續時間還是傳染程度同樣難以預料。因此我們永遠無法預測任何一種災難的降臨或離開，我們要做的應該是：在連登仔貪婪時恐懼,在連登仔恐懼時貪婪。

平生不識媽咪麵

炒價是你所付出的，蟹貨是你所得到的。

成也可樂，敗也可樂。

我不會忘記那2020年3月的一個晚上，有一個叫連登的討論區盡是對我的嘲笑，而我當時在家看電視。

就食芭菲也枉然

就稱股神也枉然

好可憐，一個幾千億身家嘅人比連登仔恥笑 佢輸9成9身家都生活如常

死廢老

一生能夠積累多少財富，不取決於你能夠賺多少錢，而取決於你如何使用高槓桿投機，錢找人勝過人找錢，要懂得錢為你工作，而不是你為錢工作。因此，要使用最高槓桿去博取最大利潤，人生太短，出手要更狠更勇敢。

買股票既秘訣只有一個 低買高賣

如果可以，我希望私有化連登，讓連燈財經台網民為我投資。

若要身體好 勿買利物浦

我和巴郡的基金經理都不會將 Google 設定為瀏覽器主頁，連登財經台才是！

股災不股災我都一直在錢海中裸泳

當我和查爾斯找到一間好公司時時，我們頭腦中既沒有考慮到出手的時間也沒有考慮過出手的價位。我們只考慮它的股份代號最近有沒有在連登財經台出現。

買媽咪麵對家，富貴千萬家

如果我們不能在自己有信心的範圍內找到需要的，我們不會擴大範圍。我們只會等待媽咪麵的出現

我很理性。很多人比我智商更高，很多人也比我工作時間更長、更努力，但我做事更加理性。你必須能夠控制自己，不要讓連登財經台左右你的理智。

不需要等到股價跌到谷底才進場買股票、因為你買到的股票一定比它真正的谷底更低。

屌

巴菲特：股災後的我只subscribe媽咪麵

有了小楠的內幕消息，再加上一百萬美元，你可能只要一年就破產了。